\documentclass[
	a4paper
]{scrreprt}

%%% PACKAGES %%%

% add unicode support and use german as language
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% make pdf/a
\usepackage[a-2b]{pdfx}
\pdfinfo{
	/Author (Pascal Stalder)
	/Title (Smart-Office People Counting)
	/Keywords (Infrarot, Image Processing, Smart-Home)
}

% Use Helvetica as font
\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Better tables
\usepackage{tabularx}

% Better enumerisation env
\usepackage{enumitem}

% Use graphics
\usepackage{graphicx}

% Have subfigures and captions
\usepackage{subcaption}

% Be able to include PDFs in the file
\usepackage{pdfpages}

% Have custom abstract heading
\usepackage{abstract}

% Need a list of equation
\usepackage{tocloft}
\usepackage{ragged2e}

% Better equation environment
\usepackage{amsmath}

% Symbols for most SI units
\usepackage{siunitx}

\usepackage{csquotes}

% Clickable Links to Websites and chapters
\usepackage{hyperref}

% Change page rotation
\usepackage{pdflscape}

% Symbols like checkmark
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pifont}

% Symbols like degree
\usepackage{gensymb}

% Make images stay where they belong
\usepackage{float}

\usepackage[absolute]{textpos}

% Glossary, hyperref, babel, polyglossia, inputenc, fontenc must be loaded before this package if they are used
\usepackage[sort=def]{glossaries}
% Redefine the quote charachter as we are using ngerman
\GlsSetQuote{+}
% Define the usage of an acronym, Abbreviation (Abbr.), next usage: The Abbr. of ...
\setacronymstyle{long-short}

% Bibliography & citing
\usepackage[
	backend=biber,
	style=apa,
	bibstyle=apa,
	citestyle=apa,
	sortlocale=de_CH
	]{biblatex}
\addbibresource{BAT.bib}
\DeclareLanguageMapping{ngerman}{ngerman-apa}

%%% COMMAND REBINDINGS %%%
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~~}
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}

% Define list of equations - Thanks to Charles Clayton: https://tex.stackexchange.com/a/354096
\newcommand{\listequationsname}{\huge{Formelverzeichnis}}
\newlistof{myequations}{equ}{\listequationsname}
\newcommand{\myequations}[1]{
	\addcontentsline{equ}{myequations}{\protect\numberline{\theequation}#1}
}
\setlength{\cftmyequationsnumwidth}{2.3em}
\setlength{\cftmyequationsindent}{1.5em}

% Usage {equation}{caption}{label}
% \indexequation{b = \frac{\pi}{\SI{180}{\degree}}\cdot\beta\cdot 6378.137}{Bogenlänge $b$ des Winkels $\beta$ mit Radius 6378.137m (Distanz zum Erdmittelpunkt am Äquator)}{Bogenlaenge}
\newcommand{\indexequation}[3]{
	\begin{align} \label{#3} \ensuremath{\boxed{#1}} \end{align}
	\myequations{#3} \centering \small \textit{#2} \normalsize \justify }

% Todolist - credit to https://tex.stackexchange.com/questions/247681/how-to-create-checkbox-todo-list
\newlist{todolist}{itemize}{1}
\setlist[todolist]{label=$\square$}

%%% PATH DEFINITIONS %%%
% Define the path were images are found
\graphicspath{{./img/}{./pdf/}}

%%% GLOSSARY ENTRIES %%%
\makeglossaries
\newacronym{CNN}{CNN}{Convolutional Neural Network}
\newacronym{k-NN}{k-NN}{k-Nearest Neighbors}
\newacronym{SVM}{SVM}{Support Vector Machine}
\newacronym{IDE}{IDE}{Integrated Development Environment}
\newacronym{yolo}{YOLO}{You Only Look Once}
\newacronym{R-CNN}{R-CNN}{Region Convolutional Neural Network}
\newglossaryentry{Erode}{
	name={Erode},
	description={Morphologische Operation zur Verdünnung von Pixelflächen}
}
\newglossaryentry{Dilate}{
	name={Dilate},
	description={Morphologische Operation zur Expansion von Pixelflächen}
}

\newglossaryentry{Window}{
	name={Window},
	plural={Windows},
	description={Ein Bildausschnitt mit festgelegter Grösse}
}
\newglossaryentry{Padding}{
	name={Padding},
	description={Erweiterung eines Bildes in alle Richtungen mit bestimmten Pixelwerten}
}
\newglossaryentry{Cluster}{name={Cluster},description={Eine Gruppe von Datenobjekten mit ähnlichen Eigenschaften}}

%%% DOCUMENT %%%

\begin{document}

\include{HSLU_Preamble}

\pagenumbering{Roman}

\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\begin{abstract}
	\noindent
	Die stetig steigenden Ansprüche an Komfort und Energieeffizienz von Gebäuden führen dazu, dass moderne Gebäude sich ständig weiterentwickeln und intelligenter werden. Damit eine Gebäudesteuerung intelligente und nützliche Entscheidungen treffen kann, benötigt sie Informationen. Eine Art von solchen Informationen ist der Personenfluss. Um diese Informationen dreht sich diese Arbeit. Es sollte ein System entwickelt werden, welches automatisch die Anzahl und Positionen von Personen in einem Raum mittels Low Resolution Infrarotkameras bestimmen kann. Dabei soll besonderes Augenmerk auf Herausforderungen, die durch die Verwendung von Low Resolution Infrarotkameras auftreten, gelegt werden. Insbesondere sollen die Grenzen eines solchen Systems eruiert und aufgezeigt werden.\\
	\\
	Zur Umsetzung dieses Projekts wurden verschiedene Algorithmen und Methoden analysiert. Daraus wurden zwei Algorithmen ausgewählt. Zum einen ein Convolutional Neural Network und zur Referenz einen Threshold basierten Algorithmus. Diese beiden Algorithmen wurden so implementiert, dass sie parallel getestet und die Ergebnisse verglichen werden können. Um das neuronale Netz zu trainieren, wurde früh eine Datensammlung aufgebaut, um schnell ausreichend Daten zur Verfügung zu haben. Die benötigten Trainingsdaten wurden gelabelt, aufbereitet und dem Modell zum Training übergeben. Zuletzt wurden mehrere Testszenarien durchgespielt und die Ergebnisse dieser Versuche evaluiert.\\
	\\
	Beide Algorithmen sind sehr zuverlässig darin Personen zu erkennen. Obwohl in den Tests die Grenzen der Infrarottechnik ausgelotet wurden, konnten sie beide 92\% aller Personen erkennen. Die Threshold-Methode hat bei der Unterscheidung zwischen Personen und anderen Wärmequellen schlecht abgeschlossen, nur 74\% der Treffer waren Personen. Das Neuronale Netz hingegen erreichte 93\%.
	
\end{abstract}

\tableofcontents

\clearpage
\pagenumbering{arabic}

\include{include/Einleitung}

\include{include/Stand_der_Technik}

\include{include/Ideen_und_Konzepte}

\include{include/Methode}

\include{include/Realisierung}

\include{include/Evaluation_und_Validation}

\include{include/Ausblick}

\newpage

\pagenumbering{Roman}

\appendix

\printglossary

\listoffigures

\listoftables

\pagebreak

\printbibliography
\end{document}
